.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--d--Disintegrate:

Дезинтеграция (`Disintegrate <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=76>`_) / Закл. 6
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- эвокация
- атака

**Обычай**: арканный

**Сотворение**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 120 футов

**Цели**: 1 существо или ничейный объект

**Спасбросок**: Стойкость

**Божества**:
:doc:`/lost_omens/Deity/Core/Rovagug`,
:doc:`/lost_omens/Deity/Monitor-Demigod/Kerkamoth`

----------

Вы выстреливаете зеленым лучем в свою цель.
Выполните атаку заклинанием.
Вы наносите 12d10 урона, и цель должна совершить простой спасбросок Стойкости.
При критическом попадании, результат спасброска цели считается на 1 ступень хуже.
Существо, здоровье которого снизилось до 0 ОЗ осыпается в виде пыли; его снаряжение остается.

Объект, в который вы попали уничтожается (без спасброска), независимо от его Твердости, если только это не артефакт или похожий трудно уничтожимый объект.
Одиночное сотворение заклинания, может уничтожить не более куба материи со стороной 10 футов.
Оно автоматически уничтожает уничтожает любые конструкции из :t_force:`силы`, такие как :ref:`spell--w--Wall-of-Force`.

----------

**Усиление (+1)**: Урон увеличивается на 2d10.

.. versionadded:: /errata-r1
	Добавлен признак "атака".





.. include:: /helpers/actions.rst